<resources>
	<string name="app_name">gentlefolks</string>
	<string name="head_title">Знать -\n значит влиять</string>
	<string name="quote">«Шумиха не имеет никакого отношения\nк фильму. Она была затеяна людьми,
которые фильм не видели и не собирались смотреть.»</string>
	<string name="read_next">Читать далее…</string>

	<!--AnimatedStateLayout-->
	<string name="errorNetwork">Пожалуйста, проверьте подключение к интернету.
    </string>
	<string name="errorServerUnavailable">Что-то пошло не так. Подождите пару минут и попробуйте
        снова
    </string>
	<string name="author_answer">Отвечает %1$s,\n%2$s</string>
	<string name="opinion">Это традиционная русская модель «не читал, но осуждаю». Если говорить о каком-то психологическом эффекте поднявшейся бури из-за ничего, то у меня есть своё объяснение: это боязнь за выбор темы русской революции и всех исторических событий вокруг нее, которые привели к такому парадоксальному результату. И сегодня у нас 100-летие октября, однако в новейшем кино, изобразительном искусстве и литературе это никак не отображено. Искусство как таковое вообще затаилось, потому что тема болезненная. То, что сейчас происходит у нас с Украиной, не позволяет также не проводить параллелей. Я думаю, что дело в этом, а не в том, что якобы оскорблена память царя. Что касается фильма, то это абсолютно аккуратная жанровая работа, а жанр называется «костюмная мелодрама». Даже слово «историческая» я бы туда не добавлял, потому что с историей Учитель обходится так же вольно, как с ней обходился Александр Дюма, Вальтер Скотт. Присутствовали исторические персонажи, присутствовали вымышленные персонажи. Мы же не будем подавать в суд на Александра Дюма за то, что он придумал, что мушкетёры добывали подвески королевы, – всё это чистый вымысел - и Миледи, и Констанция, и отравление. Хотя Д”Артаньян существовал на самом деле, у него была совершенно другая судьба. То есть все понимают, что это художественное произведение, и Матильда – то же самое. Это сентиментальная картина, в основном очень хорошо и тщательно сыгранная прекрасными артистами, очень богатая, с изумительными костюмами и декорациями. Подойдет для чувствительных сердец, которые любят истории любви, имеющие какое-то отношение к реальным лицам. Фантазия на тему реальных лиц – это то, чем занималось искусство со времен Древней Греции и Древнего Рима, поэтому Учитель, можно сказать, вполне соблюдает традиции.</string>
</resources>
